【新疆棉風暴】抵制洋貨恐重傷自己！中國「愛國秀」現收場跡象

中國近日突然鼓吹民眾抵制拒用新疆棉花，引發中國網友一片撻伐國際時尚品牌聲浪。但這股「義和團式」的愛國火花很可能燒到自己。根據自由亞洲電台報導，抵制外國企業很可能重傷中國製造業，另有跡象顯示，中國官方似乎有意控制損傷程度，這場「愛國秀」似有收場跡象。

報導指出，中國官媒一邊惡狠狠警告外企不要「吃中國的飯，砸中國的碗」，一邊大力宣揚「支援新疆棉花」，強調新疆棉花占中國棉花產量近九成，每年還要進口200萬噸棉花，「我們自己還不夠用」。言下之意，即新疆棉花即使被歐美抵制，中國也可以「自產自銷」，不愁銷量。

不過這個說法，即時被部分中國網友反駁，質疑是精心避重就輕，完全忽視高度依賴出口的中國紡織業所受到的巨大衝擊。有身在外國的知名微博帳號這樣評論：「抵制一件商品，可能不是單純抵制一個外國企業這麼簡單，目前中國是製造業大國，抵制這個外國企業可能影響到這家公司背後的供應鏈，且供應鏈上的每一環可能都有中國企業的影子，影響到別人同時甚至可能影響到自己。」

根據中國統計資料，中國生產的棉花和紗線主要被用在服裝、家用紡織品和產業用紡織品等3大行業，總出口規模接近1900億美元，折合約13300億人民幣，即出口占中國紡織業總產量超過一半。

也就是說，中國生產出的棉花、紡出的紗、織出的布，有一半賣給外國。如果外資企業遵從歐美國家的規定，全面抵制占中國棉花產量9成的新疆棉花，以及以新疆棉花作為原材料的產品，中國就會損失近2000億美元外匯收入，重創中國高度依賴出口的紡織業。[/red]

[red]而根據中國海關總署的資料，中國在2020年的出口總額為17.93萬億人民幣。按這個數字估算，中國的出口有7.4%來自於紡織業。

新疆農業大學學者于先生認為，如果外國全面抵制中國棉花，對中國造成的直接和間接損失，將無法估計。他說：「如果外國抵制中國的棉花出口，對一個世界排名第二的棉花出口國來說，可能對中國每年造成上千億美元的外匯損失。這還只是一部分，另外，對新疆地區的棉花加工、紡織品企業工人就業造成的間接損失，更是無法估量。因此，這些拍腦袋做出的決定，受損失最大的應該是本國企業和員工家庭，中國政府應該三思而行。」

美國經濟學家卜若柏(Robert Blohm)表示，這波抵制外企的風暴官方色彩濃厚，至於民眾是否會普遍回應，還有待觀察。他說：「兩種情況都有可能：不是大家隨聲附和、民族主義者叫囂這些企業怎麼膽敢這麼做，就是民眾抱怨政府為什麼要把事情搞糟、為什麼他們不能買這些產品了、為什麼當局要把這個問題政治化。」

自由亞洲電台的記者觀察，反映中國輿情以及中國政府引導的輿論風向的微博熱搜上，有關抵制西方品牌的發文已經明顯減少。這場「愛國秀」似乎有收場跡象。（國際中心／綜合外電報導）

抵制到底
中國內循環冇得輸

石頭 🪨
腳🦶

唔覺得會傷到人
堂堂大國怕乜？

唔覺得會傷到自己

快啲搵搵共青團做義和團
然後翠慈禧就下詔書宣戰

二千億美金外滙姐
何況堂堂天朝大國用國際關係劣等生既貨幣做國際貿易結算根本就有失威嚴

炒得愈熱愈好

14億人市場呀😂

全世界都想同中國做生意呀

讓這暴風雨來得更猛烈吧

解約偽人已成condom

無左14億人仲有56億人等著

反支個市場遲早仲大過支那

好似台灣鳳梨咁

原來紡織業係春袋

打多幾下

愛鬥爭，勇於鬥爭，大力鬥爭

大愛左膠,符碌扑中左維尼春袋

１４億人同一班人疏通就得
５６億都唔知要分幾多班人同你疏通
好撚柒嘛煩丫嘛
做既野要多幾倍先有相同效果

小學雞冇諗得咁長遠
全球化下,所有supply chain都會係唔同國家
隻小學雞剩係諗唔買外國貨,唔比錢鬼佬袋人地就會破產
但其實自己國家既公司會收皮

有冇搞錯
玩兩日就收皮

那就讓風暴來得更猛烈

諗住揼人地心口，原來揼錯自己腳指先識痛

有d似龍蝦事件

这是要怂了吗
咱们要奉陪到底 给白皮猪看没有新疆绵谁怕谁

又縮

內循環咪得囉
用洋貨係國家之恥！
- 來自iPhone客戶端

外國品牌當然驚啦
人地係驚歐美人杯葛, 歐美涉及呢啲種族滅絕杯葛可以玩好大
相對黎講, 棉花又唔係得你中國有出口, 美國印度都有啦, 貴啲咪貴囉, 好過比人杯

好快有10蚊件衫買

用中國人講法: 呢啲叫從心

支持

犯我中華

雖遠必豬

傻散

咁你而家係要貪一時方便贏粒糖輸間廠，定係麻煩啲之後有班忠心顧客支持你，你自己揀

而家我哋就係要表達一條信息：你奶得嗰14億人，就唔洗旨意賺56億人嘅錢！

今次規模大啲

運過山東即變山東棉花，又贏

陳奕迅心諗

呢下打中支那死穴
出口唔到新疆綿
咁個新疆奴隸營就失去意義

堂堂大國，屈服？

支持 支那豬抵制鬼佬貨

你抵制曬班洋品牌，以後仲撚有人同你開廠？全部同你脫鉤啦
世界工廠可以休矣！

邊個着洋服買洋貨就唔係中國人

內循環驚閪咩

全力支持抵制外商

傻鳩通常都係衰衝動

吃中國的飯，砸中國的碗

從字面睇 其實係代表果D人暗屌中共政府

痴線
國家面子邊可以因為少少事退讓

有間香港公司話唔驚你地，仲出Tee 添

滅支那靠翠翠

驚班小粉紅越玩越大
收唔到手

搞搞下拆鋪 燒鋪
/對外國人出手
就仆街了

中國有約二千萬人從事外國品牌代工生產
如果外國品牌將生產線進一步撤出中國
又可以多二千萬人食草

中國下下用民族主義 上綱上線 好撚煩

驚咩？中國人食綿花都可以生存一年。

屌，中國自家棉花 8成都係新疆棉 ⋯死得！
進口棉囉，睇吓洗唔洗俾共黨打報復式關税 ...又係死得！

中國人
頂硬上
打倒洋鬼子

百國聯軍

轉頭又要奶番外國牌子

偽紅

唔係話歐美企業拎起石頭砸自己嘅腳咩？

怕條L
G持鎖國
大把芝麻仁大牌子
e. g. 柒牌

等睇官方禁止民眾抵制外國貨
班解約人兩邊不是人

自己都唔夠用呀，施舍俾你咋，唔買算數

真係笑死人

冇飯食可以試下食綿花

係佢地眼中係倒撚返轉，應該中國先係間廠
同埋佢地應該唔覺得外國人會好似中國人咁撚痴線真係會抵制用新疆棉造既野，市民應該係WHO FUCKING CARE

所以路黎講，外國公司係會LAI共既
反而人地左膠當道，屌返你種族視老屈中國都仲得呀
而家都只係啲公司唔知痴左邊條線玩杯葛之嘛，無拿拿加入政治角力，仲要咁多間公司夾埋一齊，你都諗到背後都有啲政治野運作緊啦
我估係美國拜登同歐盟夾埋中國做場政治SHOW去中國返之前TRUMP反中既期望，唔好等人以為拜登係垃圾，呢一場啲友仔HIGH完之後，就慢慢回歸常奧巴馬時期咁，到時又可以諗其他藉口親中，唔應該種族歧視之類

有撚人買，咁柒

其實D小粉紅有無諗過共產黨唔想搞到咁揚
最多圍內打下飛機算
下下搞到咁揚 支共落唔到台咪又係拉你

唔撚驚,中國宣布左全面脫貧,可以叫13億韮菜一人買一袋綿

其實佢地係加速主義者 唔係愛國小粉紅

收手？
叫民建聯情何以堪

咩公司

咁早左衝出黎嗰啲點算
支joke

乜得中國棉咩？人地唔用你啲棉留返當飯食呀？

唔食樹皮改食綿花囉

收晒皮啦
唔通真係著李寧柒牌咩

單春

而家應該幫佢煲大佢
等班傻屄收唔到科

屌咁簡單 叫新疆運d棉去第2到再轉賣咪得囉
無新疆棉啦以後 雲南棉 廣州棉 西藏棉 大家都有落台楷

用中文寫把撚咩
而家鬼佬抵制你吖嘛, 用英文啦屌

遲下可能會有支那人殘殺黑鬼連個B都死埋
然後被人煲大

人權牌 MAX
種族牌 MAX

Eason : sorry 打錯字姐

傻鳩藝人慘成condom
根本一星期後就冇人記得

咱們中国人吃棉花能撐一年

係咪esquel ??

支持內循環

到時人地就唔so佢啦，話解約就解約，搵d冇出聲既唔好？

d明星 要賠違約金了

以前悶聲發大財就平

而家風險大個收益
睇下支那市場仲玩幾耐

冇晒代言

今次真係做晒condom

呢單嘢影響深遠
如果班義和團真係就咁收皮
以後班鬼佬真係唔會再驚你班傻鳩嗌抵制

下，淫民幣唔係任印架咩？驚咩？

屌! 1日就玩完,仲快過nba

內循環嘛

棉花到你地食咩？我驚你班支那狗食到腸胃不適咋

將所有外資趕出中國

唔係做縮頭烏龜吖嘛？

會被人笑係支那東亞病夫喎

連登要繼續幫佢地延續呢個棉花大戰

推去Twitter唔好俾佢停，羊禾蟈威

係
睇黎可能係睇得出佢地有機會變狗菜
所以借啲E走佬

支那人又唔知幾多人要食草

石頭 口
腳🦶

食棉花可以食一年啦

未打鬼佬點可以停？

支那狗食狗都唔會賺外國錢
仲有邊隻支那狗未解約？要見一隻捕獵一隻

習助拳、共青團，只因鬼子鬧中原。護香港、挺新疆，不信中華忘祖先。搞民主、養漢奸，鬼子俱是冚家剷。如不信、仔細觀，鬼子眼珠皆發藍。抵冬奧、鬧血棉，洋鬼子隻手遮天。毛發怒、鄧發怨，一同出國把道傳。非資本、非共產，中國特色乃真言。始皇帝、康雍乾，千古習帝生神仙。中南海、仙下山，十三億人把拳玩。大導彈、都備全，平定台灣不費難。燒愛迪、拔HM，緊急毀壞新百蘭。歐羅巴、心膽寒，英美加澳盡消然。洋鬼子、盡除完，全球一統靖江山。

蟻民同心苦用功，遍地韭菜化成兵；新時代學習思想，定滅洋人一掃平。
作得好辛苦 希望可以pin

有微博嘅 繼續入去燒

lm

所有品牌行銷全世界大把市場,中國人唔買冇所謂,傷嘅係中國地區代理商同工廠啫.

抵制,抵制,抵制到底
內循環驚西
吃草可以吃一年

搬石頭

終國人食草可以活一年

佢自己都唔夠用

全球第一出口國係邊個

在商言商，做支那人生意真係幾好搵
10幾億人用同一種語言、文化，請一隊支那公關、法律部/搵一間支那代理就搞掂

搵世界錢先難，咁q多種語言文化，搵錢效率即刻低哂

支那狗係有腦就唔會做啲白痴行為啦

用symbol咪得

而家搵支那錢仲要自我審查wo